
"FC"是北条司作品"Family Compo"的缩写，该作品的其他名称有: ファミリーコ ンポ / F.COMPO / FamilyCompo / 非常家庭 / 搞怪家庭(港) / 变奏家族(台) / 反串家族(新加坡) 


说明：  
 
- 类似"03_143"的字符串表示该漫画里的"卷-页"编号。xx_yyy表示第xx卷、第yyy页。例如：03_143表示第3卷143页。  
- 类似"03_143_7"的字符串表示该漫画里的"卷-页-分镜/分格(panel)"编号。xx_yyy_z表示第xx卷、第yyy页、第z分镜。z从0开始计数。例如：03_143_7表示第3卷143页镜头7;如果第1卷第3页有两个镜头，那么这来个分格/分镜编号分别为：01_003_0, 01_003_1。  
- 人物右脸对应图片左侧，人物左脸对应图片右侧。  
- 如果图片或格式有问题，可以访问[这个链接](fc_face_side.md)  



# FC的画风-面部(侧面)  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96880))  

## 结构，词义辨析  
glabella： 眉间、眉间点[^imaios]  
mandible： n. 下颚骨[^cd]  
temple： 额角[^imaios]  
temporal: adj. 太阳穴的;颞骨的[^cd]  

注:(?)表示该词条的翻译为本文作者的猜测、没有明确的出处。以下同。  

[^cd]: [Cambridge词典](https://dictionary.cambridge.org/zhs/词典/英语-汉语-简体/)  
[^li]: [Linguee词典](https://cn.linguee.com/中文-英语/)  
[^qq]: [腾讯翻译](https://fanyi.qq.com/)  
[^yd]: [有道翻译](https://fanyi.youdao.com/index.html)  
[^dl]: [DeepL翻译](https://www.deepl.com/)  
[^bi]: [Being翻译](https://cn.bing.com/translator)  
[^mw]: [Merriam-Webster词典](https://www.merriam-webster.com/dictionary/)  
[^tf]: [thefreedictionary](https://www.thefreedictionary.com/)  
[^imaios]: [英文IMAIOS搜索](https://www.imaios.com/en/imaios-search/(search_text)/)或[中文IMAIOS搜索](https://www.imaios.com/cn/imaios-search/(search_text)/)  
[^scid]: [SCIdict](http://www.scidict.org/items/lip%20vermilion.html)  


## 如何描述面部(侧面)  
### 资料2[^2]中的信息  
美容整形外科(Aesthetic Plastic Surgery)的侧面mark点[^2]：  
![](side_img/DifferencesBetweenCaucasianAndAsianAttractiveFaces.Fig4.Asian.jpg) 
![](side_img/DifferencesBetweenCaucasianAndAsianAttractiveFaces.Fig4.Caucasian.jpg)  
(FIGURE4 in [^2], 左图为亚洲人种(Asian)，右图为高加索人种(Caucasian)(欧美)。可以看出，高加索人种眼窝相对较深。)   

图2中的mark点的注解和中文翻译:  

- Tragion (t) 耳屏点: the most anterior portion of the supratragal notch),  
- glabella (g) 眉间点: the most prominent or anterior point of the forehead between the eyebrows,  
- sellion (se) 鼻梁点: the most concave point in the tissue overlying the area of the frontonasal suture,  
- pronasale (prn) 鼻尖: the most prominent or anterior projection point of the nose,  
- columella breakpoint (c) (鼻)小柱断点 the highest point of the columella or breakpoint of Daniel,  
- subnasale (sn) 鼻下点: the junctional point of the columella and the upper cutaneous lip, alar curvature point or alar  
crest point (ac) 波峰点: the most lateral point in the curved base line of each ala, indicating the facial insertion of the nasal wing base, 鼻翼根与面部连接处的曲线的最外侧点  
- labiale superius (ls) 上唇中点: the mucocutaneous junction and vermilion border of the upper lip,  
- labiale inferius (li) 下唇中点: the mucocutaneous junction and vermilion border of the lower lip,  
- cheilion (ch), 口角点  
- pogonion (pg) 颏前点: the most anterior point of the soft-­tissue chin,  
- distant chin (dc): the farthest point from the fiducial t. 下巴上距离t点最远的点。  
- menton (m): the most inferior portion of the anterior chin. Points m1, m2, m3, and dc were not usually defined in articles; only I defined the landmarks.  颏下点/颔下点 (gnathion (gn)[3])。  
    The arbitrary points help us to understand the actual differences in the profile faces of Caucasians and Asians.  
    - m1: the point where the mandibular下颌骨 contour line meets the horizontal line that extends from the fiducial ls,  
    - m2: the intersecting line of the mandibular contour with the horizontally extended line from the fiducial li;  
    - m3: the intersecting line of the mandibular contour with the horizontally extended line from the fiducial pg;  
    

### 资料3[^3]中的信息  
![](side_img/Form-of-the-Head-and-Neck_male-female-skull-diff.jpg)  
"Overall: The female skull is more gracile and relatively smaller than the male skull.  

- Forehead: Male skulls have a more prominent glabella and brow ridge (a), it makes the forehead look more flat and oblique. The female forehead instead is high, more vertical and rounded, because of the larger frontal eminences (b).  
- Temple: Male skulls have more prominent temporal lines (c).  
- Eye orbits: Female skulls have rounder orbits with sharper supraorbital edges (d).  
- Jaws: The male chin is broad and more square, the mandible body is wider (e) and with a steeper angle (f). In males, the angle could be 90 degrees, but is usually 100–120 degrees. In females, this angle is wider and can go up to 120–140 degrees. The female chin is more rounded and pointed, jaws are narrower (g)."  


### 资料1[^1]中的信息  
面部素描参考图[^1]：  

- 青年：  
    ![](img3/Drawing.The.Head.hands.p127.female.teenage.jpg) 
    ![](img3/Drawing.The.Head.hands.p126.male.teenage.jpg)  
- 成年：  
    ![](img3/Drawing.The.Head.hands.p077.female.scaled.jpg) 
    ![](img3/Drawing.The.Head.hands.p043.male.jpg)  


## FC里角色侧面的特点  
- FC里的角色（比如雅彦）的大多数侧面的眼睛位置更类似于亚洲人(角色的眼窝浅于高加索人种)；所以，使用上图里的亚洲人种的mark点位置为基准。  
![](side_img/Asian.mark.jpg)  

- FC里角色有左侧脸和右侧脸。这里为了方便比较，统一使用某一侧的脸进行比较。暂时选用左侧脸(并没有特别的原因。当然可以统一使用右侧脸)，所以，将FC里右侧脸图片水平反转为左侧脸(反转后的图片添加后缀'r')。  


## 部分角色的侧面
### 紫苑(Shion)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有471张。由于图片太多，为了减少工作量，只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 14_277_6_, 14_272_0, 14_123_3, 14_063_4, 14_048_5__r, 14_003_0, 14_003_0, 11_197_3, 10_064_4_, 06_054_6, 02_100_2, 
    - 特点： 所选图片里，属于这组里的数量最多，所以选定该组为基准。叠加后的图片，面部轮廓清晰，说明线条一致性高。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_shion_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_shion_basis_mark.jpg)  
    - 紫苑basis(黑色) vs 雅彦basis(红色)：  
        - 紫苑basis的下巴(点pg、dc)没有雅彦的凸；  
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_shion_basis.jpg)  

- low-bridge:  
    - 图片： 14_290_3_, 14_063_6。
    - 特点： 比basis组的鼻梁低。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_shion_low-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_shion_basis_vs_shion_low-bridge.jpg)    

- kiss:  
    - 图片： 14_161_3_, 08_001_0。
    - 特点： 亲吻时撅嘴(和basis的点ls、li有差异)。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_shion_kiss.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_shion_basis_vs_shion_kiss.jpg)    

- short-nose:  
    - 图片： 14_146_1__r, 14_132_0__r, 14_131_4__r, 14_285_4__r, 14_284_0__r, 14_282_5_r, 12_048_6__r, 11_040_1__r, 08_005_5__r, 03_141_0__r, 
    - 特点： 鼻尖略短(相比basis的点prn)；嘴部、下巴有差异(肯可能嘴部、下巴有动作)。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_shion_short-nose.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_shion_basis_vs_shion_short-nose.jpg)    

- long-nose:  
    - 图片： 07_077_6_，05_112_2_，02_019_5，
    - 特点： 鼻尖略长(相比basis的点prn)。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_shion_long-nose.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_shion_basis_vs_shion_long-nose.jpg)    




### 塩谷/盐谷(Shionoya)(紫苑男装)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有96张。由于图片太多，为了减少工作量，只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：10_125_2__r, 13_044_1__r(排除相机视角偏下的镜头：14_240_0__r,14_181_0__r,12_192_5__r,11_003_0).    
    - 特点：.      
    - 这些图片叠加后的效果、附加参考比例、附加亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_shya_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_shya_basis_mark.jpg)  

- curve-bridge:  
    - 图片：14_102_3, 14_055_4, 13_190_2(排除角色眼睛偏上的镜头：14_119_6).    
    - 特点：鼻梁弯曲。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_shya_curve-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_shya_basis_vs_curve-bridge.jpg)  

- -se:  
    - 图片：14_007_5，12_116_1.    
    - 特点：se点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_shya_-se.png) 
    ![](side_img/face_side_shya_basis_vs_-se.jpg)  


### 雅彦(Masahiko)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有228张，其中大部分可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：14_222_4__r, 11_184_5__r, 08_109_0__r, 07_082_6__, 07_022_6__r, 05_153_4__r, 05_152_1__r, 05_048_7__r, 03_129_2__r, 01_129_1, 14_086_1__r, 12_112_5__r, 11_132_7__r, 07_022_1__r, 08_100_2__r, 10_176_4__r, 02_048_6__r, 01_156_1__r, 06_014_4__r, 05_139_0__r.    
    - 特点：这组图最接近上述亚洲人种的参考图(所以该组被选作雅彦侧脸的基准)。有些图(14_222_4__r,11_184_5__r)里眼睛的位置偏上。    
    - 这些图片叠加后的效果、附加参考比例、附加亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_basis.jpg) 
    ![](side_img/face_side_masahiko_basis_mark.jpg)  

- +ls_+li:  
    - 图片：08_107_0_, 05_133_3.    
    - 特点：比basis组的嘴唇凸(ls点和li点凸)。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_+ls_+li.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_+ls_+li.jpg)  

- lower-nose-tip:  
    - 图片：07_099_0__r, 07_082_7__r.    
    - 特点：鼻尖稍低。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_lower-nose-tip.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_lower-nose-tip.jpg)  

- lower-nose-tip_+ls_+li:  
    - 图片：12_133_0__, 06_024_2_, 06_015_5__r.    
    - 特点：比lower-nose-tip组的嘴唇凸(ls点和li点凸)。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和lower-nose-tip(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_lower-nose-tip_+ls_+li.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_lower-nose-tip_vs_lower-nose-tip_+ls_+li.jpg)  

- long-nose:  
    - 图片：05_137_5__r, 05_127_0__, 03_129_6__r.    
    - 特点：鼻子(尖)长(prn点凸出)。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_long-nose.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_long-nose.jpg)  

- curved-bridge:  
    - 图片：07_096_1__, 07_054_1__, 07_039_1__r, 05_139_4__, 02_167_0__r.    
    - 特点：鼻梁塌、弯曲，se点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_curved-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_curved-bridge.jpg)  

- caucasian:  
    - 图片：04_191_4__, 03_124_6__r.    
    - 特点：眼睛后移(凹)，类似高加索人种(Caucasian)。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_caucasian.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_caucasian.jpg)  

- +ls_+li_+pg_+dc:  
    - 图片：06_005_6__, 06_005_0__r, 05_152_6_, 03_125_1__r.    
    - 特点：嘴(点ls、li、pg、dc)凸。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_+ls_+li_+pg_+dc.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_+ls_+li_+pg_+dc.jpg)  

- long-nose-bridge:  
    - 图片：08_107_1__, 07_038_5_, 05_106_3.    
    - 特点：长鼻梁(点g凹)。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_long-nose-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_long-nose-bridge.jpg)  

- +se:  
    - 图片：13_190_7__r, 13_190_1__r, 06_186_1__r.    
    - 特点：点se凸。    
    - 这些图片叠加后的效果，以及和basis(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masahiko_+se.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_+se.jpg)  

- 总结：  
    - 眼睛的水平位置没有严格遵循面部比例。  
    - 雅彦的侧面里，有很多是画了喉结的。  



### 雅美(Masami)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有144张。由于图片太多，为了减少工作量，只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：14_259_2__r, 14_235_0, 12_005_3__r. (排除相机视角偏下的镜头：10_140_3__r，排除相机视角偏下的镜头：14_257_4)  
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_masami_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_masami_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 雅美basis:  
    ![](side_img/face_side_masahiko_basis_vs_masami_basis.jpg)  

- -li_-pg_-dc:  
    - 图片：03_033_3__r (排除相机视角偏下的镜头：10_131_6, 04_124_3__r, 11_055_1__r)    
    - 特点：li、pg、dc点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masami_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_masami_basis_vs_-li_-pg_-dc.jpg)  

- -g_-li_-pg_-dc:  
    - 图片：14_179_3 (排除相机视角偏下的镜头：14_241_2)    
    - 特点：g、li、pg、dc点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masami_-g_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_masami_basis_vs_-g_-li_-pg_-dc.jpg)  

- +ls_+li:  
    - 图片：14_231_4，12_072_5__r，11_159_3__r    
    - 特点：ls、li点凸（撅嘴）。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masami_+ls_+li.png) 
    ![](side_img/face_side_masami_basis_vs_+ls_+li.jpg)  

- +g_-se:  
    - 图片：14_261_0__r，14_256_2   
    - 特点：g点凸、se点凹（皱眉）。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masami_+g_-se.png) 
    ![](side_img/face_side_masami_basis_vs_+g_-se.jpg)  

- -g_-se:  
    - 图片：11_180_2__r (排除相机视角偏下的镜头：12_014_2_)   
    - 特点：g点凹、se点凹（鼻梁长）。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_masami_-g_-se.png) 
    ![](side_img/face_side_masami_basis_vs_-g_-se.jpg)  


### 若苗空(Sora)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有189张。由于图片太多，为了减少工作量，只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：03_164_1, 04_074_5, 07_015_1, 04_057_0    
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_sora_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_sora_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 若苗空basis(se点凸):  
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_sora_basis.jpg)  

- anger:  
    - 图片：07_042_4, 06_120_2, 01_190_2   
    - 特点：发怒。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_sora_anger.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_sora_basis_vs_anger.jpg)  

- flat:  
    - 图片：03_182_2, 07_014_1，   
    - 特点：prn点凹，g、pg、dc点凸。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_sora_flat.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_sora_basis_vs_flat.jpg)  

- long-bridge:  
    - 图片：09_151_6_, 09_035_5, 08_085_0    
    - 特点：鼻梁长。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_sora_long-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_sora_basis_vs_long-bridge.jpg)  


### 若苗紫(Yukari)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有306张。由于图片太多，为了减少工作量，只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：12_094_3__r, 05_073_1__r, 05_028_4__r, 01_080_1__r, 01_030_1__r,    
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_yukari_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_yukari_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 若苗紫basis(se点凸):  
    ![](side_img/face_side_cmp_masahiko_basis_vs_yukari_basis.jpg)  
    - 紫苑basis(红色) vs 若苗紫basis(se点、pg点、dc点凸):  
    ![](side_img/face_side_cmp_shion_basis_vs_yukari_basis.jpg)  

- low-bridge:  
    - 图片：05_179_6__r, 02_191_0, 02_171_1__r,    
    - 特点：鼻梁比basis组低。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yukari_low-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_yukari_basis_vs_low-bridge.jpg)  

- low-bridge2:  
    - 图片：05_179_6__r, 02_191_0, 02_171_1__r,    
    - 特点：鼻梁比low-bridge组更低。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yukari_low-bridge2.png) 
    ![](side_img/face_side_cmp_yukari_basis_vs_low-bridge2.jpg)  


### 浅冈叶子(Yoko)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有210张。由于图片太多，为了减少工作量，只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。特写镜头很多。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：06_011_0__r, 07_122_4__r, 11_071_1__r, 11_074_4，13_098_2，13_160_3， 14_254_5， 
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_yoko_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_mark.jpg)  

- +g_-ls_-li_-pg_-dc:  
    - 图片： 02_063_6，02_093_6，03_057_4__r，11_019_5，11_022_0，14_255_2
    - 特点：g点凸，ls、li、pg、dc点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_+g_-ls_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_+g_-ls_-li_-pg_-dc.jpg)  

- +g_-li_-pg2_-dc2:  
    - 图片： 06_017_1__r，13_113_2
    - 特点：g点凸，li、pg、dc点凹；相比+g_-ls_-li_-pg_-dc组，在pg、dc点更凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_+g_-li_-pg2_-dc2.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_+g_-li_-pg2_-dc2.jpg)  

- +g_+c_-ls_-li_-pg_-dc:  
    - 图片： 13_176_1，09_010_0
    - 特点：g、c点凸，ls、li、pg、dc点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_+g_+c_-ls_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_+g_+c_-ls_-li_-pg_-dc.jpg)  

- +g_-ls_-li_-pg2_-dc2:  
    - 图片： 04_132_1__r，05_099_7__r，05_148_3__r，05_150_4__r，13_087_5，
    - 特点：g点凸，ls、li、pg、dc点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_+g_-ls_-li_-pg2_-dc2.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_+g_-ls_-li_-pg2_-dc2.jpg)  

- -se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc:  
    - 图片： 14_259_4，13_187_5，08_147_0
    - 特点：se、sn、ls、li、pg、dc点凹。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc.jpg)  

- -se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose:  
    - 图片： 06_017_6，04_191_6，03_067_2_
    - 特点：se、sn、ls、li、pg、dc点凹，鼻梁长。    
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose.jpg)  

- -se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose2:  
    - 图片： 06_100_2，06_006_4，05_153_4，
    - 特点：se、sn、ls、li、pg、dc点凹，鼻梁长。相比-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose，g点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose2.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_-se_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_long-nose2.jpg)  

- -g_-ls_-li_-pg_-dc:  
    - 图片： 13_174_0，13_169_0，13_174_0，05_157_1，05_161_5，
    - 特点：g、ls、li、pg、dc点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_-g_-ls_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_-g_-ls_-li_-pg_-dc.jpg)  

- +g_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_curve-bridge:  
    - 图片： 11_015_7，06_015_5，
    - 特点：g点凸，sn、ls、li、pg、dc点凹，鼻梁弯曲。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoko_+g_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_curve-bridge.png) 
    ![](side_img/face_side_yoko_basis_vs_+g_-sn_-ls_-li_-pg_-dc_curve-bridge.jpg)  


### 浩美(Hiromi)-侧面
FC里该角色的侧面镜头约有28张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：09_051_3__r， 01_184_1__r
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_hiromi_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_hiromi_basis_mark.jpg)  

- -se_-dc:  
    - 图片： 09_049_3，05_067_2_
    - 特点： se、dc点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_hiromi_-se_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_hiromi_basis_vs_-se_-dc.jpg)  

- -pg_-dc:  
    - 图片： 14_029_3, 05_129_6
    - 特点： pg、dc点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_hiromi_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_hiromi_basis_vs_-pg_-dc.jpg)  


### 熏(Kaoru)-侧面
FC里该角色的侧面镜头约有142张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：09_157_0, 08_075_2, 07_138_3__r
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 熏basis(se点凸):  
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- -g_-se:  
    - 图片： 10_007_5，07_168_0
    - 特点： g、se点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kaoru_-g_-se.png) 
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_vs_-g_-se.jpg)  

- -li_-pg_-dc:  
    - 图片： 10_007_5，07_168_0
    - 特点： li、pg、se点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kaoru_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_vs_-li_-pg_-dc.jpg)  

- +prn_+c:  
    - 图片： 09_188_0，09_151_1
    - 特点： prn、c点凸      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kaoru_+prn_+c.png) 
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_vs_+prn_+c.jpg)  

- +se_-pg_-dc:  
    - 图片： 09_117_6，09_117_3_
    - 特点： se点凸；pg、dc点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kaoru_+se_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_vs_+se_-pg_-dc.jpg)  

- -pg2_-dc2:  
    - 图片： 09_117_6，09_117_3_
    - 特点： pg、dc点凹得程度更大。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kaoru_-pg2_-dc2.png) 
    ![](side_img/face_side_kaoru_basis_vs_-pg2_-dc2.jpg)  

- 13_043_6，13_047_2，13_047_6，13_062_6，鼻尖上翘：  
    ![](side_img/13_043_6__.jpg) 
    ![](side_img/13_047_2__.jpg) 
    ![](side_img/13_047_6__.jpg) 
    ![](side_img/13_062_6__.jpg)  
    ![](side_img/13_043_6__crop0.jpg) 
    ![](side_img/13_047_2__crop0.jpg) 
    ![](side_img/13_047_6__crop0.jpg) 
    ![](side_img/13_062_6__crop0.jpg)  


### 江岛(Ejima)-侧面
FC里该角色的侧面镜头约有152张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：03_073_1, 06_163_6
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_ejima_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_ejima_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 江岛basis:  
    ![](side_img/face_side_ejima_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- +se_-m:  
    - 图片： 09_165_5，06_040_2__r
    - 特点： se点凸、m点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_ejima_+se_-m.png) 
    ![](side_img/face_side_ejima_basis_vs_+se_-m.jpg)  

- +g:  
    - 图片： 07_098_7__r，12_148_5
    - 特点： se点凸、m点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_ejima_+g.png) 
    ![](side_img/face_side_ejima_basis_vs_+g.jpg)  

- -se:  
    - 图片： 07_098_7__r，12_148_5
    - 特点： se点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_ejima_-se.png) 
    ![](side_img/face_side_ejima_basis_vs_-se.jpg)  


### 辰巳(Tatsumi)-侧面
FC里该角色的侧面镜头约有99张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片：09_127_1__r, 09_103_5__r, 07_180_2, 03_125_0
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_tatsumi_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_tatsumi_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 辰巳basis(下巴大):  
    ![](side_img/face_side_tatsumi_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- -m:  
    - 图片： 09_165_5，06_040_2__r
    - 特点： m点下移。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_tatsumi_-m.png) 
    ![](side_img/face_side_tatsumi_basis_vs_-m.jpg)  

- -prn_open:  
    - 图片： 11_115_4, 11_094_3, 09_167_0__r
    - 特点： prn点凹，张嘴。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_tatsumi_-prn_open.png) 
    ![](side_img/face_side_tatsumi_basis_vs_-prn_open.jpg)  


### 导演-侧面
FC里该角色的侧面镜头约有28张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 14_113_4__r, 03_099_3__r, 03_092_2, 
    - 特点：。    
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_director_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_director_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 导演basis(鼻尖凹):  
    ![](side_img/face_side_director_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- 12_161_6:  
    - 图片： 12_161_6
    - 特点： prn点凹. 该镜头是特写,但没能和其他图片匹配成组。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_director_12_161_6.png) 
    ![](side_img/face_side_director_basis_vs_12_161_6.jpg)  


### 早纪(Saki)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有49张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 10_049_1__r, 10_020_1__r, 09_164_5__r
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_saki_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_saki_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 早纪basis():  
    ![](side_img/face_side_saki_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- -se_-pg_-dc:  
    - 图片： 09_175_4, 09_161_5, 
    - 特点： se、pg、dc点凹。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_saki_-se_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_saki_basis_vs_-se_-pg_-dc.jpg)  

- +c_-pg_-dc:  
    - 图片： 10_009_4，09_177_0
    - 特点： prn点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_saki_+c_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_saki_basis_vs_+c_-pg_-dc.jpg)  

- +prn_-sn_-ls_-li_-pg_-dc:  
    - 图片： 11_110_0__r，11_107_4
    - 特点： prn点凹。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_saki_+prn_-sn_-ls_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_saki_basis_vs_+prn_-sn_-ls_-li_-pg_-dc.jpg)  


### 真琴(Makoto)-侧面  
- basis:  
    - 图片： 03_008_3
    - 特点：。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_makoto_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_makoto_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 真琴basis():  
    ![](side_img/face_side_makoto_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- +se_+ls_+li_+pg_+dc_+m:  
    - 图片： 01_181_4,09_033_5__r
    - 特点： se、ls、li、pg、dc、m点凸，撅嘴。      
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_makoto_+se_+ls_+li_+pg_+dc_+m.png) 
    ![](side_img/face_side_makoto_basis_vs_+se_+ls_+li_+pg_+dc_+m.jpg)  


### 摄像师-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有28张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 07_105_1,07_126_3__r,07_128_3,07_131_4,07_188_4__r
    - 特点：成组的图数量最多。鹰钩鼻。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_cameraman_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_cameraman_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 摄像师basis():  
    ![](side_img/face_side_cameraman_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- -g_-c_-li_-pg_-dc_-m:  
    - 图片： 12_117_6__r，12_147_0，12_149_2
    - 特点： 鼻尖上翘。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_cameraman_-g_-c_-li_-pg_-dc_-m.png) 
    ![](side_img/face_side_cameraman_basis_vs_-g_-c_-li_-pg_-dc_-m.jpg)  


### 浅葱(Asagi)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有42张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 14_125_0, 14_097_0__r, 14_168_5, 14_098_1
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_asagi_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_asagi_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 浅葱basis():  
    ![](side_img/face_side_asagi_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- -prn_+pg_+dc_+m:  
    - 图片： 14_236_4__r, 14_123_3__r,14_079_2__r,14_044_0__r
    - 特点： prn点凹,pg、dc、m点凸。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_asagi_-prn_+pg_+dc_+m.png) 
    ![](side_img/face_side_asagi_basis_vs_-prn_+pg_+dc_+m.jpg)  

- +se_open:  
    - 图片： 14_131_6，14_234_6
    - 特点： se点凸，张嘴。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_asagi_+se_open.png) 
    ![](side_img/face_side_asagi_basis_vs_+se_open.jpg)  


### 和子(Kazuko)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有25张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 08_008_0__r,08_124_1__r,08_091_4__r
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_kazuko_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_kazuko_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 和子basis(下巴大):  
    ![](side_img/face_side_kazuko_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- long-bridge_-sn_-ls_-li_-pg_-dc:  
    - 图片： 08_107_0, 08_104_6
    - 特点： 长鼻梁，sn、ls、li、pg、dc点凹。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kazuko_long-bridge_-sn_-ls_-li_-pg_-dc.png) 
    ![](side_img/face_side_kazuko_basis_vs_long-bridge_-sn_-ls_-li_-pg_-dc.jpg)  


### 爷爷-侧面  



### 横田进(Susumu)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有24张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 05_065_3__r,03_093_4__r
    - 特点：特写。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_susumu_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_susumu_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 和子basis():  
    ![](side_img/face_side_susumu_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- long-bridge_-se:  
    - 图片： 08_107_0, 08_104_6
    - 特点： 长鼻梁，se点凹。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_susumu_long-bridge_-se.png) 
    ![](side_img/face_side_susumu_basis_vs_long-bridge_-se.jpg)  


### 宪司(Kenji)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有36张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 04_056_0,04_040_2
    - 特点：这两个镜头几乎完全一致(包括面部的细节)  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_kenji_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_kenji_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 宪司basis(), 和子basis(红色) vs 宪司basis() :  
    ![](side_img/face_side_kenji_basis_vs_masahiko_basis.jpg) 
    ![](side_img/face_side_kenji_basis_vs_kazuko_basis.jpg)  

- +g_+dc_+m:  
    - 图片： 04_009_4__r，04_009_5__r
    - 特点： g、dc、m点凸。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kenji_+g_+dc_+m.png) 
    ![](side_img/face_side_kenji_basis_vs_+g_+dc_+m.jpg)  

- +prn_+c_-m:  
    - 图片： 04_017_7，04_011_5_
    - 特点： g、dc、m点凸。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kenji_+prn_+c_-m.png) 
    ![](side_img/face_side_kenji_basis_vs_+prn_+c_-m.jpg)  

- +g_+prn_-li_-pg_-dc_-m:  
    - 图片： 07_024_4，07_035_4
    - 特点： g、prn点凸，li、pg、dc、m点凹。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_kenji_+g_+prn_-li_-pg_-dc_-m.png) 
    ![](side_img/face_side_kenji_basis_vs_+g_+prn_-li_-pg_-dc_-m.jpg)  


### 顺子(Yoriko)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有36张。只处理特写镜头、大画面、重要情节的镜头。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 07_058_4__r,04_040_3__r,03_156_3,04_016_5__r,03_177_6__r,03_153_0__r,07_057_3,03_147_5
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_yoriko_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_yoriko_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 顺子basis():  
    ![](side_img/face_side_yoriko_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- +se_+g:  
    - 图片： 07_046_3__r,03_173_2__r
    - 特点： se、g点凸。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_yoriko_+se_+g.png) 
    ![](side_img/face_side_yoriko_basis_vs_+se_+g.jpg)  


### 森(Mori)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有15张。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 02_072_3__r,10_095_3
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_mori_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_mori_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 森basis(几乎一致):  
    ![](side_img/face_side_mori_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  

- -prn_open:  
    - 图片： 01_181_3__r,10_113_4
    - 特点： prn点稍微凹,张嘴。  
    - 这些图片叠加后的效果、和basis组(红色)比较：  
    ![](side_img/face_side_mori_-prn_open.png) 
    ![](side_img/face_side_mori_basis_vs_-prn_open.jpg)  


### 叶子母-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有18张。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 13_175_1,13_170_0__r,13_108_3
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_ykma_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_ykma_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 森basis(几乎一致):  
    ![](side_img/face_side_ykma_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  


### 理沙(Risa)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有25张。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 12_053_4__r,11_179_0,11_168_4__r
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_risa_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_risa_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 理沙basis():  
    ![](side_img/face_side_risa_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  


### 美菜(Mika)-侧面  
没有合适的图(侧面图太小,或张嘴).  


### 齐藤茜(Akane)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有13张。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 06_157_0__r, 06_156_3__r, 06_145_6__r
    - 特点：成组的图数量最多. se点凸。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_akane_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_akane_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 齐藤茜basis():  
    ![](side_img/face_side_akane_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  



### 仁科(Nishina)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有15张。可以分为以下几组：  

- basis:  
    - 图片： 10_169_3,14_006_0,10_169_2__r
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_nishina_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_nishina_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 仁科basis():  
    ![](side_img/face_side_nishina_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  




### 葵(Aoi)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有12张。两张特写(06_083_0__r,06_039_2)差异大,无法成组. 可以分为以下几组:  

- basis:  
    - 图片： 06_047_2,06_037_2,
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_aoi_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_aoi_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 葵basis():  
    ![](side_img/face_side_aoi_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  


 
### 奶奶-侧面  
 


### 文哉(Fumiya)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有10张。可以分为以下几组:    

- basis:  
    - 图片： 12_040_0,12_034_3__r
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_fumiya_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_fumiya_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 葵basis():  
    ![](side_img/face_side_fumiya_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  



### 齐藤玲子(Reiko)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有8张。3张特写(01_177_0__r,01_171_2,01_169_2)差异大,无法成组.  


### 松下敏史(Toshifumi)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有22张。可以分为以下组:  

- basis:  
    - 图片： 09_069_7,09_069_6,09_069_3,09_068_5__r
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_matsu_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_matsu_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 松下敏史basis():  
    ![](side_img/face_side_matsu_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  



### 章子(Shoko)-侧面  


### 阿透(Tooru)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有3张：12_014_2，12_015_2，12_042_0。差异大,无法成组.  


### 京子(Kyoko)-侧面  


### 一马(Kazuma)-侧面  



### 一树(Kazuki)-侧面  


### 千夏(Chinatsu)-侧面  


### 绫子(Aya)-侧面  


### 典子(Tenko)-侧面  


### 麻衣(Mai)-侧面  


### 古屋公弘(Kimihiro)-侧面  


### 古屋朋美(Tomomi)-侧面  
FC里该角色的侧面镜头约有5张。可以分为以下组:  

- basis:  
    - 图片： 09_048_1,09_043_3
    - 特点：成组的图数量最多。  
    - 这些图片叠加后的效果、参考比例、亚洲人种侧面mark点：  
    ![](side_img/face_side_tomomi_basis.png) 
    ![](side_img/face_side_tomomi_basis_mark.jpg)  
    - 雅彦basis(红色) vs 古屋朋美basis():  
    ![](side_img/face_side_tomomi_basis_vs_masahiko_basis.jpg)  



### 八不(Hanzu)-侧面  


### 哲(Te)-侧面  
 

### 总结  


### 其他  
- 07_014_1, 角色这个侧面的角度，鼻翼处画出了对侧的脸颊：  
![](side_img/07_014_1__mod.jpg)  
类似的还有12_115_0：  
![](side_img/12_115_0__.jpg)  
![](side_img/12_115_0__crop0.jpg) 

- 11_015_7，下巴和脖子连接处成锐角(可能有助于表现角色的紧张)：   
![](side_img/11_015_7__.jpg) 
![](side_img/11_015_7__crop0.jpg) 


## 参考资料   
[1]. Drawing The Head & Hands, Andrew Loomis.  
[2]. [Differences between Caucasian and Asian attractive faces](https://www.researchgate.net/publication/318548459), Seung Chul Rhee, 2017.  
[3]. Form of the Head and Neck, 2021, Uldis Zarins.  

[^1]: Drawing The Head & Hands, Andrew Loomis.  
[^2]: [Differences between Caucasian and Asian attractive faces](https://www.researchgate.net/publication/318548459), Seung Chul Rhee, 2017.  
[^3]: Form of the Head and Neck, 2021, Uldis Zarins.  

--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处



